{
	"Preset": "预设",
	"initial": "初始",
	"default": "默认",
	"lcm": "LCM",
	"realistic": "写实",
	"sai": "SAI官方",
	"turbo": "Turbo",

	"Describe": "图像反推提示",
	"Drag any image to here": "将任意图像拖放至此处",
	"Content Type": "画面类型（照片类型支持多种反推结果，画作动漫类型只有一种反推结果）",
	"Photograph": "照片",
	"Art/Anime": "画作/动漫",
	"Describe this Image into Prompt": "开始反推，并发送到提示框",

	"Preview": "预览",
	"Gallery": "图集",
	"Finished Images": "已完成的图像",
	"Type prompt here.": "在这里输入提示词。",
	"Type prompt here or paste parameters.": "在这里 输入提示词 或 粘贴参数 。",
	"Load Parameters": "加载参数",
	"Copy to Clipboard": "复制到剪贴板",
	"Generate": "生成",
	"Skip": "跳过",
	"Stop": "停止",

	"Input Image": "图生图",
	"Advanced": "高级设置",

	"Drag above image to here": "将图像拖放至此处",
	"Upscale or Variation": "图像放大或变化",
	"Upscale or Variation:": "（重绘幅度的默认值：变化细微 0.50，变化强烈 0.85，放大 0.382，更具体的重绘幅度在“开发者模式”里设置）",
	"Disabled": "不启用",
	"Vary (Subtle)": "变化（细微 0.50）",
	"Vary (Strong)": "变化（强烈 0.85）",
	"Upscale (1.5x)": "放大（1.5倍）",
	"Upscale (2x)": "放大（2倍）",
	"Upscale (Fast 2x)": "快速放大（2倍）",
	"Image": "Image",
	"\ud83d\udcd4 Document": "\uD83D\uDCD4 说明文档",

	"Image Prompt": "图像提示（ControlNet）",
	"Stop At": "停止于",
	"Weight": "权重",
	"Type": "Type",
	"ImagePrompt": "图像提示",
	"FaceSwap": "换脸",
	"PyraCanny": "PyraCanny 边缘检测",
	"CPDS": "CPDS 深度检测",
	"Outpaint": "Outpaint",
	"* \"Image Prompt\" is powered by Fooocus Image Mixture Engine (v1.0.1).": "“图像提示”是由 Fooocus 图像混合引擎（v1.0.1）提供支持。（源自 ControlNet ，超越 ControlNet ）",
	
	"Use brush": "使用画笔",
	"Undo": "撤销一步",
	"Clear": "撤销全部涂画",
	"Remove Image": "移除图片",
	"Edit": "编辑",
	"Start drawing": "开始涂画",

	"Inpaint or Outpaint": "图像重绘或扩充",
	
	"Drag inpaint or outpaint image to here": "将要重绘的图像拖放至此处",
	"Drag inapint mask image to here": "将制作好的蒙版拖放至此处（黑色区保留、白色区重绘）",
	"Drag inpaint mask image to here": "将制作好的蒙版拖放至此处（黑色区保留、白色区重绘）",
	"Inpaint advanced": "重绘高级设置",
	"Enable upload mask": "允许上传蒙版（需要制作好的蒙版，黑色区保留、白色区重绘）",
	"Invert mask": "反转手涂蒙版（反转后，手涂的区域保留，未涂的区域重绘）",
	"Invert hand-drawn mask": "反转手涂蒙版（反转后，手涂的区域保留，未涂的区域重绘）",

	"Outpaint Expansion (": "扩充绘制方向 (",
	"Outpaint Direction": "向外扩充绘制的方向",	
	"Method": "重绘算法",
	"Inpaint or Outpaint (default)": "内部重绘 或 外部扩充（默认算法）",
	"Improve Detail (face, hand, eyes, etc.)": "内部重绘-改善细节（脸、手、眼，等）",
	"Modify Content (add objects, change background, etc.)": "内部重绘-修改内容（添加物体、更换背景，等）",
	"Inpaint Additional Prompt": "内部重绘的附加提示词",
	"Describe what you want to inpaint.": "描述你要绘制的内容",
	"Additional Prompt Quick List": "附加提示词快选列表",
	"highly detailed face": "高度详细的脸部",
	"detailed girl face": "详细的女孩脸部",
	"detailed man face": "详细的男人脸部",
	"detailed hand": "详细的手部",
	"beautiful eyes": "美丽的眼睛",


	"Alt + wheel": "Alt + 滚轮",
	"- Overlap": "= 图层重叠",

	"Shift + wheel": "Shift + 滚轮",
	"Ctrl + wheel": "Ctrl + 滚轮",
	"Ctrl + Z": "Ctrl + Z",

	"- Zoom canvas": "= 缩放画布",
	"- Adjust brush size": "= 调整画笔大小",
	"- Undo last action": "= 撤销最后一步",
	"- Reset zoom": "= 重置缩放",
	"- Fullscreen mode": "= 全屏模式",
	"- Move canvas": "= 移动画布",

	"Left": "向左",
	"Right": "向右",
	"Top": "向上",
	"Bottom": "向下",
	"* Powered by Fooocus Inpaint Engine": "* 由 Fooocus 重绘引擎 提供支持。",

	"Setting": "设置",
	"Performance": "性能",
	"Speed": "速度（30步）",
	"Quality": "质量（60步）",
	"Extreme Speed": "极速（LCM 8步）",

	"Aspect Ratios": "宽高比例",
	"width × height": "证件13：18，9：16手机4：7，1080屏7：4，21：9屏12：5，4：3屏9：7",

	"Image Number": "出图数量",
	"Negative Prompt": "反向提示词",
	"Describing what you do not want to see.": "描述你不想看到的内容。",
	"Random": "随机-种子数",
	"Seed": "固定-种子数",
	"\ud83d\udcda History Log": "\uD83D\uDCDA 历史记录（当天）",

	"Model": "模型",
	"Base Model (SDXL only)": "Base 模型（仅支持SDXL）",
	"Refiner (SDXL or SD 1.5)": "Refiner 模型（支持SDXL或SD1.5）",
	"LoRAs (SDXL or SD 1.5)": "LoRAs 微调模型（支持 SDXL 或 SD1.5 ）",
	"Refiner Switch At": "Refiner 精炼模型切换时机",
	"When to switch from base model to the refiner (if refiner is used).": "什么时候从 Base 基础模型切换到 Refiner 精炼模型（如果 Refiner 模型已启用）",
	"When to switch from the base model to refiner.": "什么时候从 Base 基础模型切换到 Refiner 精炼模型",
	"Use 0.4 for SD1.5 realistic models; or 0.667 for SD1.5 anime models; or 0.8 for XL-refiners; or any value for switching two SDXL models.": "注意，小于0.52时提示词和图生图的控制变弱。推荐数值，SD1.5写实模型用0.4，SD1.5动漫模型用0.667，SDXL-refiner模型用0.8，两个SDXL模型切换用任意值，LCM时禁用",

	"None": "无",
	"sd_xl_base_1.0_0.9vae.safetensors": "官方基础模型_sd_xl_base_1.0_0.9vae.safetensors",
	"sd_xl_refiner_1.0_0.9vae.safetensors": "官方精炼模型_sd_xl_refiner_1.0_0.9vae.safetensors",
	"bluePencilXL_v009.safetensors": "动漫XL_bluePencilXL_v009.safetensors",
	"bluePencilXL_v050.safetensors": "动漫XL_bluePencilXL_v050.safetensors",
	"diamondvisualxl_v15.safetensors": "动漫XL_diamondvisualxl_v15.safetensors",
	"sdxlNijiSpecial_sdxlNijiSE.safetensors": "动漫XL_sdxlNijiSpecial_sdxlNijiSE.safetensors",
	"DreamShaper_8_pruned.safetensors": "动漫精炼1.5_DreamShaper_8_pruned.safetensors",
	"realisticStockPhoto_v10.safetensors": "写实XL_realisticStockPhoto_v10.safetensors",
	"realisticVisionV51_v51VAE.safetensors": "写实精炼1.5_realisticVisionV51_v51VAE.safetensors",
	"juggernautXL_version6Rundiffusion.safetensors": "默认XL_juggernautXL_version6Rundiffusion.safetensors",
	"sd_xl_offset_example-lora_1.0.safetensors": "官方示例sd_xl_offset_example-lora_1.0.safetensors",
	"SDXL_FILM_PHOTOGRAPHY_STYLE_BetaV0.4.safetensors": "写实XL_SDXL_FILM_PHOTOGRAPHY_STYLE_BetaV0.4.safetensors",
	"3d_render_style_xl.safetensors": "3D渲染3d_render_style_xl.safetensors",
	"Bloodstained-XL-V1.safetensors": "血染Bloodstained-XL-V1.safetensors",
	"Refresh": "刷新",
	"\ud83d\udd04 Refresh All Files": "\ud83d\udd04 刷新所有文件",

	"Sampling Sharpness": "采样锐度",
	"Image Sharpness": "图像锐度",
	"Higher value means image and texture are sharper.": "数值越高，图像和纹理越清晰（LCM时为0）",
	"Guidance Scale": "提示词引导系数",
	"Higher value means style is cleaner, vivider, and more artistic.": "数值越高，风格越简洁、生动、更具艺术感（LCM时为1~2）",

	"Developer Debug Mode": "开发者调试模式",
	"Developer Debug Tools": "开发者调试工具",
	"Debug Tools": "调试工具",
	"Positive ADM Guidance Scaler": "正向ADM引导系数",
	"The scaler multiplied to positive ADM (use 1.0 to disable).": "引导系数乘以正向ADM（设为1.0表示禁用，LCM时禁用）",
	"Negative ADM Guidance Scaler": "反向ADM引导系数",
	"The scaler multiplied to negative ADM (use 1.0 to disable).": "引导系数乘以反向ADM（设为1.0表示禁用，LCM时禁用）",
	"ADM Guidance End At Step": "ADM引导结束的时机",
	"When to end the guidance from positive/negative ADM.": "正/反向 ADM 引导结束时机（LCM时为0禁用）",
	"Refiner swap method": "Refiner 精炼器切换方法",
	"joint": "联合 joint",
	"separate": "分离 separate",
	"vae": "变分自编码器 vae",
	"CFG Mimicking from TSNR": "学自 TSNR 的自适应重缩放 CFG 模拟值",
	"Enabling Fooocus's implementation of CFG mimicking for TSNR (effective when real CFG > mimicked CFG).": "启用 Fooocus 的自适应重缩放 CFG 功能（当 实际CFG > 模拟CFG时生效，使结果在CFG值高-如大于15时，不会过度烧焦）",
	"Sampler": "采样器（DPM 系列更适合 XL）",
	"Only effective in non-inpaint mode.": "仅在非重绘模式下有效",
	"Scheduler": "调度器",
	"Scheduler of Sampler.": "采样器的调度器",
	"(Experimental) This may cause performance problems on some computers and certain internet conditions.": "(实验性) 在某些电脑和特定的网络环境下可能会导致性能问题。",
	"Generate Image Grid for Each Batch": "为每个批次生成图像网格",

	"Forced Overwrite of Sampling Step": "自定义采样步数",
	"Set as -1 to disable. For developer debugging.": "设为-1则禁用自定义，用于开发者调试",
	"Forced Overwrite of Refiner Switch Step": "自定义 Refiner 精炼模型切换步数",
	"Forced Overwrite of Generating Width": "自定义生成宽度",
	"Set as -1 to disable. For developer debugging. Results will be worse for non-standard numbers that SDXL is not trained on.": "设为-1则禁用自定义，用于开发者调试。对于SDXL没有训练过的非标准数字，结果会更差。",
	"Forced Overwrite of Generating Height": "自定义生成高度",
	"Forced Overwrite of Denoising Strength of \"Vary\"": "自定义“变化”的降噪强度（重绘幅度）",
	"Set as negative number to disable. For developer debugging.": "设为-1则禁用自定义，用于开发者调试。",
	"Forced Overwrite of Denoising Strength of \"Upscale\"": "自定义“放大”的降噪强度（重绘幅度）",
	"Disable preview during generation.": "在图像生成过程不进行预览",
	"Disable Preview": "禁用预览",

	"Control Debug": "Control 调试",
	"Control": "ControlNet",
	"See the results from preprocessors.": "查看预处理结果",
	"Debug Preprocessors": "调试预处理",
        "Do not preprocess images. (Inputs are already canny/depth/cropped-face/etc.)": "当输入的图像是处理过的 边缘图/深度图/裁剪过的脸部 等时，不进行预处理",
        "Skip Preprocessors": "跳过预处理",
	"Mixing Image Prompt and Vary/Upscale": "混合 图像提示 和 变化/放大",
	"Mixing Image Prompt and Inpaint": "混合 图像提示 和 重绘",
	"Softness of ControlNet": "ControlNet 柔和度",
	"Similar to the Control Mode in A1111 (use 0.0 to disable).": "类似于 A1111 SD WebUI 中的控制模式（设为0.0表示禁用）",
        "Canny": "Canny 边缘检测",
	"Canny Low Threshold": "Canny 低阈值（低于 Low 阈值 的会被忽略过滤）",
	"Canny High Threshold": "Canny 高阈值（高于 High 阈值 的会被保留，最好是 Low阈值 的两到三倍）",

	"Inpaint": "内部重绘",
	"Debug Inpaint Preprocessing": "调试内部重绘预处理（查看预处理结果）",
	"Disable initial latent in inpaint": "内部重绘时禁用初始潜变量",
	"Inpaint Engine": "Inpaint 重绘引擎",
	"Version of Fooocus inpaint model": "重绘模型的版本选择，V1 旧版，V2.6 新版测试中",
	"Inpaint Denoising Strength": "内部重绘的降噪强度",
	"Same as the denoising strength in A1111 inpaint. Only used in inpaint, not used in outpaint. (Outpaint always use 1.0)": "和 A1111 SD WebUI中局部重绘的降噪强度相同。仅用于内部重绘，不用于外扩绘制。（外扩绘制始终使用1.0）",
	"Inpaint Respective Field": "内部重绘的对应区域",
	"The area to inpaint. Value 0 is same as \"Only Masked\" in A1111. Value 1 is same as \"Whole Image\" in A1111. Only used in inpaint, not used in outpaint. (Outpaint always use 1.0)": "内部重绘蒙版的羽化范围，值为0时与 A1111 SD WebUI中的“仅蒙版”相同，值为1时与“整个图像”相同。仅用于内部重绘，不用于外扩绘制。（外扩绘制始终使用1.0）",


	"FreeU": "FreeU 提示词精准性优化",
	"Enabled": "启用",

	"Style": "风格",
	"Image Style": "图像风格",
        "\uD83D\uDD0E Type here to search styles ...": "\uD83D\uDD0E 在这里输入以搜索风格 ...",

        "Fooocus V2": "Fooocus V2 提示扩充-♡",
	"Fooocus Enhance": "Fooocus 画质增强♡-默认-♡",
	"Fooocus Sharp": "Fooocus 锐化♡-默认-♡",
	"Fooocus Cinematic": "Fooocus 电影感",
	"Fooocus Masterpiece": "Fooocus 杰作♡-动漫默认-♡",
	"Fooocus Photograph": "Fooocus 摄影♡-写实默认-♡",
	"Fooocus Negative": "Fooocus 仅反向词♡-写实默认-♡",

	"Cinematic Diva": "电影-女主角",
	"Abstract Expressionism": "抽象表现主义",
	"Academia": "专业学术",
	"Action Figure": "动作人偶",
	"Adorable 3D Character": "可爱3D角色",
	"Adorable Kawaii": "可爱卡哇伊",
	"Art Deco": "装饰艺术",
	"Art Nouveau": "新艺术",
	"Astral Aura": "星体光环",
	"Avant Garde": "先锋派",
	"Baroque": "巴洛克",
	"Bauhaus Style Poster": "包豪斯海报",
	"Blueprint Schematic Drawing": "工程蓝图",
	"Caricature": "讽刺漫画",
	"Cel Shaded Art": "赛璐璐阴影艺术",
	"Character Design Sheet": "角色设计表",
	"Classicism Art": "古典主义",
	"Color Field Painting": "色块绘画",
	"Colored Pencil Art": "彩色铅笔画",
	"Conceptual Art": "概念艺术",
	"Constructivism": "建构主义",
	"Cubism": "立体主义",
	"Dadaism": "达达主义",
	"Dmt Art Style": "DMT艺术风",
	"Doodle Art": "涂鸦艺术",
	"Double Exposure": "双重曝光",
	"Dripping Paint Splatter Art": "颜料滴溅艺术",
	"Expressionism": "表现主义",
	"Faded Polaroid Photo": "褪色拍立得",
	"Fauvism": "野兽派",
	"Flat 2d Art": "扁平2D艺术",
	"Fortnite Art Style": "堡垒之夜风格",
	"Futurism": "未来主义",
	"Glitchcore": "故障扭曲",
	"Glo Fi": "Glo Fi 插画",
	"Googie Art Style": "Googie 艺术",
	"Graffiti Art": "街头涂鸦",
	"Harlem Renaissance Art": "哈莱姆文艺复兴",
	"High Fashion": "高级时装",
	"Idyllic": "田园风光",
	"Impressionism": "印象主义",
	"Ink Dripping Drawing": "滴墨绘画",
	"Japanese Ink Drawing": "日本水墨画",
	"Knolling Photography": "拆解摄影",
	"Macro Photography": "微距摄影",
	"Logo Design": "Logo 设计",
	"Luxurious Elegance": "奢华优雅",
	"Ornate And Intricate": "华丽复杂",
	"Mandola Art": "曼多拉艺术",
	"Medievalism": "中世纪主义",
	"Neo Baroque": "新巴洛克",
	"Neo Byzantine": "新拜占庭",
	"Neo Futurism": "新未来主义",
	"Neo Impressionism": "新印象主义",
	"Neo Rococo": "新洛可可",
	"Neoclassicism": "新古典主义",
	"Op Art": "欧普光效",
	"Pencil Sketch Drawing": "铅笔素描",
	"Marker Drawing": "马克笔绘画",
	"Infographic Drawing": "信息制图",
	"Pop Art 2": "波普流行艺术2",
	"Rococo": "洛可可",
	"Silhouette Art": "剪影艺术",
	"Minimalism": "极简主义",
	"Simple Vector Art": "简单矢量",
	"Sketchup": "Sketchup草图软件",
	"Steampunk 2": "蒸汽朋克2",
	"Surrealism": "超现实主义",
	"Suprematism": "至上主义",
	"Terragen": "Terragen景观软件",
	"Sticker Designs": "贴纸设计",
	"Vibrant Rim Light": "动感边缘光",
	"Volumetric Lighting": "体积光照",
	"Whimsical And Playful": "怪诞幽默",
	"Dark Fantasy": "暗黑奇幻",
	"Dark Moody Atmosphere": "黑暗情绪氛围",
	"Light Cheery Atmosphere": "轻松氛围",
	"Tranquil Relaxing Atmosphere": "宁静放松氛围",

	"MRE Cinematic Dynamic": "MRE 电影动效",
	"MRE Spontaneous Picture": "MRE 自发图片",
	"MRE Artistic Vision": "MRE 艺术视觉",
	"MRE Dark Dream": "MRE 暗黑梦境",
	"MRE Gloomy Art": "MRE 阴郁艺术",
	"MRE Bad Dream": "MRE 噩梦",
	"MRE Underground": "MRE 地下隐匿",
	"MRE Surreal Painting": "MRE 超现实油画",
	"MRE Dynamic Illustration": "MRE 动感插图",
	"MRE Undead Art": "MRE 亡灵艺术",
	"MRE Elemental Art": "MRE 元素艺术",
	"MRE Space Art": "MRE 太空艺术",
	"MRE Ancient Illustration": "MRE 上古插图",
	"MRE Brave Art": "MRE 勇敢艺术",
	"MRE Heroic Fantasy": "MRE 英雄幻想",
	"MRE Dark Cyberpunk": "MRE 暗黑赛博朋克",
	"MRE Lyrical Geometry": "MRE 抒情几何",
	"MRE Sumi E Symbolic": "MRE 日式水墨 象征",
	"MRE Sumi E Detailed": "MRE 日式水墨 细节",
	"MRE Manga": "MRE 日漫",
	"MRE Anime": "MRE 动漫",
	"MRE Comic": "MRE 成人漫",

	"SAI 3D Model": "SAI 3D模型",
	"SAI Analog Film": "SAI 胶片模拟",
	"SAI Cinematic": "SAI 电影画面",
	"SAI Comic Book": "SAI 漫画书",
	"SAI Craft Clay": "SAI 手工粘土",
	"SAI Anime": "SAI 动漫♡-动漫默认-♡",
	"SAI Digital Art": "SAI 数字艺术♡-动漫默认-♡",
	"SAI Enhance": "SAI 画质增强♡-动漫默认-♡",
	"SAI Fantasy Art": "SAI 幻想艺术♡-动漫默认-♡",
	"SAI Isometric": "SAI 等边透视",
	"SAI Line Art": "SAI 线条艺术",
	"SAI Lowpoly": "SAI 低多边形",
	"SAI Neonpunk": "SAI 霓虹朋克",
	"SAI Origami": "SAI 折纸",
	"SAI Photographic": "SAI 摄影",
	"SAI Pixel Art": "SAI 像素艺术",
	"SAI Texture": "SAI 纹理",
	"Artstyle Watercolor": "艺术风格 浓水彩",
	"Watercolor 2": "淡水彩2",

	"watercolor": "水彩",

	"Ads Advertising": "广告 海报",
	"Ads Automotive": "广告 机车",
	"Ads Corporate": "广告 企业",
	"Ads Fashion Editorial": "广告 时尚专栏",
	"Ads Food Photography": "广告 食品摄影",
	"Ads Gourmet Food Photography": "广告 美食摄影",
	"Ads Luxury": "广告 奢侈品",
	"Ads Real Estate": "广告 房地产",
	"Ads Retail": "广告 零售",

	"Artstyle Abstract": " 艺术风格 抽象",
	"Artstyle Abstract Expressionism": " 艺术风格 抽象表现主义",
	"Artstyle Art Deco": " 艺术风格 装饰艺术",
	"Artstyle Art Nouveau": " 艺术风格 新艺术",
	"Artstyle Constructivist": " 艺术风格 建设主义",
	"Artstyle Cubist": " 艺术风格 立体主义",
	"Artstyle Expressionist": " 艺术风格 表现主义",
	"Artstyle Graffiti": " 艺术风格 涂鸦",
	"Artstyle Hyperrealism": " 艺术风格 超现实主义",
	"Artstyle Impressionist": " 艺术风格 印象派",
	"Artstyle Pointillism": " 艺术风格 点画",
	"Artstyle Pop Art": " 艺术风格 波普艺术",
	"Artstyle Psychedelic": " 艺术风格 迷幻",
	"Artstyle Renaissance": " 艺术风格 文艺复兴",
	"Artstyle Steampunk": " 艺术风格 蒸汽朋克",
	"Artstyle Surrealist": " 艺术风格 超现实主义",
	"Artstyle Typography": "艺术风格 排版艺术",

	"Futuristic Biomechanical": "未来派 生物机械",
	"Futuristic Biomechanical Cyberpunk": "未来派 生物机械赛博朋克",
	"Futuristic Cybernetic": "未来派 赛博",
	"Futuristic Cybernetic Robot": "未来派 赛博机器人",
	"Futuristic Cyberpunk Cityscape": "未来派 赛博朋克城市风景",
	"Futuristic Futuristic": "未来派 未来派",
	"Futuristic Retro Cyberpunk": "未来派 复古赛博朋克",
	"Futuristic Retro Futurism": "未来派 复古未来主义",
	"Futuristic Sci Fi": "未来派 科幻",
	"Futuristic Vaporwave": "未来派 蒸汽波",

	"Game Bubble Bobble": "游戏 泡泡龙",
	"Game Cyberpunk Game": "游戏 赛博朋克",
	"Game Fighting Game": "游戏 格斗游戏",
	"Game Gta": "游戏 侠盗飞车",
	"Game Mario": "游戏 超级玛丽",
	"Game Minecraft": "游戏 我的世界",
	"Game Pokemon": "游戏 宝可梦",
	"Game Retro Arcade": "游戏 复古街机",
	"Game Retro Game": "游戏 复古游戏",
	"Game Rpg Fantasy Game": "游戏 RPG奇幻",
	"Game Strategy Game": "游戏 策略游戏",
	"Game Streetfighter": "游戏 街头霸王",
	"Game Zelda": "游戏 塞尔达传说",

	"Misc Architectural": "杂项 建筑学",
	"Misc Disco": "杂项 迪斯科",
	"Misc Dreamscape": "杂项 幻境",
	"Misc Dystopian": "杂项 反乌托邦",
	"Misc Fairy Tale": "杂项 童话",
	"Misc Gothic": "杂项 哥特风",
	"Misc Grunge": "杂项 垃圾摇滚风格",
	"Misc Horror": "杂项 恐怖",
	"Misc Kawaii": "杂项 可爱风",
	"Misc Lovecraftian": "杂项 洛夫克拉夫特式恐怖",
	"Misc Macabre": "杂项 怪诞风格",
	"Misc Manga": "杂项 日漫",
	"Misc Metropolis": "杂项 大都会",
	"Misc Minimalist": "杂项 极简主义",
	"Misc Monochrome": "杂项 单色风格",
	"Misc Nautical": "杂项 大航海",
	"Misc Space": "杂项 太空风格",
	"Misc Stained Glass": "杂项 彩色玻璃",
	"Misc Techwear Fashion": "杂项 科技服饰",
	"Misc Tribal": "杂项 部落风格",
	"Misc Zentangle": "杂项 曼陀罗风格",

	"Papercraft Collage": "纸艺 拼贴风格",
	"Papercraft Flat Papercut": "纸艺 平面剪纸",
	"Papercraft Kirigami": "纸艺 立体切纸",
	"Papercraft Paper Mache": "纸艺 纸浆风格",
	"Papercraft Paper Quilling": "纸艺 纸卷风格",
	"Papercraft Papercut Collage": "纸艺 剪纸拼贴",
	"Papercraft Papercut Shadow Box": "纸艺 剪纸影箱",
	"Papercraft Stacked Papercut": "纸艺 层叠剪纸",
	"Papercraft Thick Layered Papercut": "纸艺 厚层剪纸",

	"Photo Alien": "摄影 外星生物",
	"Photo Film Noir": "摄影 黑色电影",
	"Photo Glamour": "摄影 魅力诱惑",
	"Photo Hdr": "摄影 高动态范围",
	"Photo Iphone Photographic": "摄影 iPhone",
	"Photo Long Exposure": "摄影 长曝光",
	"Photo Neon Noir": "摄影 黑色霓虹",
	"Photo Silhouette": "摄影 剪影",
	"Photo Tilt Shift": "摄影 移轴",
	
    "Mk Chromolithography": "MK 彩色石版印刷",
    "Mk Cross Processing Print": "MK 交叉处理印刷",
    "Mk Dufaycolor Photograph": "MK 杜菲彩色老照片",
    "Mk Herbarium": "MK 植物标本图",
    "Mk Punk Collage": "MK 朋克拼贴",
    "Mk Mosaic": "MK 马赛克",
    "Mk Van Gogh": "MK 梵高油画",
    "Mk Coloring Book": "MK 填色书线稿",
    "Mk Singer Sargent": "MK 萨金特油画",
    "Mk Pollock": "MK 波洛克抽象油画",
    "Mk Basquiat": "MK 巴斯奎特街头涂鸦",
    "Mk Andy Warhol": "MK 沃霍尔流行艺术",
    "Mk Halftone Print": "MK 半色调印刷",
    "Mk Gond Painting": "MK 贡德部落艺术",
    "Mk Albumen Print": "MK 蛋白银印相老照片",
    "Mk Aquatint Print": "MK 飞尘法铜版画",
    "Mk Anthotype Print": "MK 花汁印相印刷",
    "Mk Inuit Carving": "MK 因纽特雕刻部落艺术",
    "Mk Bromoil Print": "MK 溴油印相画",
    "Mk Calotype Print": "MK 卡罗法印相",
    "Mk Color Sketchnote": "MK 彩色速写笔记",
    "Mk Cibulak Porcelain": "MK 捷克洋葱蓝白瓷",
    "Mk Alcohol Ink Art": "MK 酒精墨艺术",
    "Mk One Line Art": "MK 单线艺术",
    "Mk Blacklight Paint": "MK 荧光漆画",
    "Mk Carnival Glass": "MK 狂欢玻璃雕塑",
    "Mk Cyanotype Print": "MK 蓝晒印相",
    "Mk Cross Stitching": "MK 十字绣",
    "Mk Encaustic Paint": "MK 蜡画",
    "Mk Embroidery": "MK 刺绣",
    "Mk Gyotaku": "MK 鱼拓",
    "Mk Luminogram": "MK 光影图",
    "Mk Lite Brite Art": "MK 亮彩艺术",
    "Mk Mokume Gane": "MK 日本木目金",
    "Pebble Art": "MK 鹅卵石艺术",
    "Mk Palekh": "MK 帕列赫俄迷你画",
    "Mk Suminagashi": "MK 水影墨流画",
    "Mk Scrimshaw": "MK 鲸骨雕刻",
    "Mk Shibori": "MK 染缬织物",
    "Mk Vitreous Enamel": "MK 珐琅搪瓷",
    "Mk Ukiyo E": "MK 浮世绘",
    "Mk Vintage Airline Poster": "MK 复古航空海报",
    "Mk Vintage Travel Poster": "MK 复古旅行海报",
    "Mk Bauhaus Style": "MK 包豪斯风格",
    "Mk Afrofuturism": "MK 非洲未来主义插画",
    "Mk Atompunk": "MK 原子朋克插画",
    "Mk Constructivism": "MK 构成主义",
    "Mk Chicano Art": "MK 奇卡诺艺术",
    "Mk De Stijl": "MK 德斯泰尔抽象艺术",
    "Mk Dayak Art": "MK 达雅克部落艺术",
    "Mk Fayum Portrait": "MK 法尤姆肖像",
    "Mk Illuminated Manuscript": "MK 泥金装饰手抄本",
    "Mk Kalighat Painting": "MK 卡利加特画",
    "Mk Madhubani Painting": "MK 马杜巴尼画",
    "Mk Pictorialism": "MK 画意摄影",
    "Mk Pichwai Painting": "MK 皮查瓦伊画印度宗教卷轴布绘",
    "Mk Patachitra Painting": "MK 帕塔奇特拉画",
    "Mk Samoan Art Inspired": "MK 萨摩亚木雕",
    "Mk Tlingit Art": "MK 特林吉特艺术",
    "Mk Adnate Style": "MK 阿德纳特街头肖像画",
    "Mk Ron English Style": "MK 罗恩·英格利斯风格街头艺术",
    "Mk Shepard Fairey Style": "MK 谢泼德·菲瑞风格街头艺术",

	"One Button": "一键提示",
	"Create Random Prompt": "生成随机提示（替换全部）",
	"Add To Prompt": "生成随机提示（添加到最后）",
	"Higher levels increases complexity and randomness of generated prompt": "值越大，生成的提示词就会越复杂、越随机",
	"Subject Types": "主题类型",

	"object": "物品",
	"Type of object": "物品类型",
	"generic objects": "通用物品",
	"vehicles": "车辆",
	"food": "食品",
	"buildings": "建筑",
	"flora": "植物",
	"animal": "动物",

	"humanoid": "人形",
	"Type of humanoids": "人形类型",
	"generic humans": "通用人类",
	"generic human relations": "通用人类男女关系",
	"multiple humans": "多个人类",
	"celebrities e.a.": "非虚构名人等",
	"fictional characters": "虚拟角色",
	"humanoids": "人形生物",
	"based on job or title": "基于职业或头衔",
	"based on first name": "基于名字非姓氏",

	"gender": "性别",
	"male": "男性",
	"female": "女性",

	"concept": "概念",
	"Type of concept": "概念类型",
	"event": "事件",
	"the X of Y concepts": "Y 概念中的 X 概念",
	"lines from poems": "诗句",
	"lines from songs": "歌词",
	"names from card based games": "卡牌名称",

	"Artists": "艺术家类型",
	"greg mode": "greg 模式",
	"gore": "淤血",
	"nudity": "裸露",
	"popular": "流行的",
	"3D": "三维的",
	"abstract": "抽象的",
	"angular": "有棱角的",
	"anime": "动漫",
	"architecture": "建筑",
	"art nouveau": "新艺术风格",
	"art deco": "装饰艺术风格",
	"baroque": "巴洛克风格",
	"bauhaus": "包豪斯风格",
	"cartoon": "卡通",
	"character": "角色",
	"children's illustration": "儿童插画",
	"cityscape": "都市景观",
	"cinema": "电影",
	"clean": "干净的",
	"cloudscape": "云景",
	"collage": "拼贴画",
	"colorful": "多彩的",
	"comics": "漫画",
	"cubism": "立体主义",
	"dark": "黑暗的",
	"detailed": "详细的",
	"digital": "数字的",
	"expressionism": "表现主义",
	"fantasy": "幻想的",
	"fashion": "时尚",
	"fauvism": "野兽派",
	"figurativism": "形象主义",
	"graffiti": "涂鸦",
	"graphic design": "平面设计",
	"high contrast": "高对比度的",
	"horror": "恐怖",
	"impressionism": "印象派",
	"installation": "装置艺术",
	"landscape": "风景",
	"light": "光线",
	"line drawing": "线描",
	"low contrast": "低对比度的",
	"luminism": "幽明主义",
	"magical realism": "魔幻现实主义",
	"manga": "漫画",
	"melanin": "黑色素",
	"messy": "杂乱的",
	"monochromatic": "单色的",
	"nature": "自然",
	"photography": "摄影",
	"pop art": "波普艺术",
	"primitivism": "原始主义",
	"psychedelic": "异幻",
	"realism": "现实主义",
	"renaissance": "文艺复兴",
	"romanticism": "浪漫主义",
	"scene": "场景",
	"sci-fi": "科幻",
	"sculpture": "雕塑",
	"seascape": "海景",
	"space": "太空",
	"stained glass": "彩色玻璃",
	"still life": "静物",
	"storybook realism": "故事书现实主义",
	"street art": "街头艺术",
	"streetscape": "街景",
	"surrealism": "超现实主义",
	"symbolism": "象征主义",
	"textile": "纺织品",
	"ukiyo-e": "浮世绘",
	"vibrant": "充满活力的",
	"whimsical": "异想天开的",


	"type of image": "图像类型",
	"all - force multiple": "全部-强制多选",
	"photograph": "摄影",
	"octane render": "Octane 渲染",
	"digital art": "数字艺术",
	"concept art": "概念艺术",
	"painting": "画作",
	"portrait": "肖像",
	"anime key visual": "动漫主视觉",
	"only other types": "仅限其他类型",
	"only templates mode": "仅使用模板模式",
	"art blaster mode": "艺术爆炸机 模板",
	"quality vomit mode": "质量喷涌 模板",
	"color cannon mode": "色彩碰撞 模板",
	"unique art mode": "独特艺术 模板",
	"massive madness mode": "巨型疯狂 模板",
	"photo fantasy mode": "照片幻想 模板",
	"subject only mode": "仅主题模板",


	"One in X chance to use special image type mode": "有一定概率 1/X 使用特殊的图像类型模式",
	"Override options (choose the related subject type first for better results)": "覆盖选项（先选择相关的主题类型以获取更好的结果）",
	"Overwrite subject:": "覆盖主题",
	"Smart subject": "智能主题覆盖",
	"Overwrite outfit:": "覆盖服装",
	"Prompt fields": "提示字段",
	"Place this in front of generated prompt (prefix)": "将此放置在生成的提示前面（前缀）",
	"Place this at back of generated prompt (suffix)": "将此放置在生成的提示前面（后缀）",
	"Additional options": "附加选项",
	"Overwrite type of image:": "覆盖图像类型：",
	"Filter out following properties (comma seperated). Example film grain, purple, cat": "过滤掉以下属性（用逗号分隔）。例如：film grain, purple, cat",
	"Proud to be powered by": "该功能是由 AIrjen 提供支持：",
	
    "Waiting for task to start ...": "等待任务开始......",
    "Initializing ...": "正在初始化……（等太久请使用固态盘，卡住请更新显卡驱动）",
    "Downloading inpainter ...": "正在下载 局部重绘工具……",
    "Downloading upscale models ...": "正在下载 放大模型……",
    "Downloading control models ...": "正在下载 控制模型……",
    "Loading models ...": "正在装载模型……",
    "Loading control models ...": "正在装载 控制模型……",
    "Processing prompts ...": "正在处理提示词……",
    "Image processing ...": "正在处理图像……",
    "Preparing Fooocus text #1 ...": "正在准备Fooocus文本 #1……",
    "Encoding positive #1 ...": "编码正向提示词 #1……",
    "Encoding negative #1 ...": "编码反向提示词 #1……",
    "VAE encoding ...": "正在编码VAE……",
    "VAE Inpaint encoding ...": "正在编码局部重绘VAE……",
    "VAE Inpaint SD15 encoding ...": "正在编码 SD1.5 局部重绘VAE……",
    "Moving model to GPU ...": "正在将模型移动到GPU……",

    "Step 0/30 in the 1-th Sampling": "步数 0/30 正在第一次采样",
    "Step 1/30 in the 1-th Sampling": "步数 1/30 正在第一次采样",
    "Step 2/30 in the 1-th Sampling": "步数 2/30 正在第一次采样",
    "Step 3/30 in the 1-th Sampling": "步数 3/30 正在第一次采样",
    "Step 4/30 in the 1-th Sampling": "步数 4/30 正在第一次采样",
    "Step 5/30 in the 1-th Sampling": "步数 5/30 正在第一次采样",
    "Step 6/30 in the 1-th Sampling": "步数 6/30 正在第一次采样",
    "Step 7/30 in the 1-th Sampling": "步数 7/30 正在第一次采样",
    "Step 8/30 in the 1-th Sampling": "步数 8/30 正在第一次采样",
    "Step 9/30 in the 1-th Sampling": "步数 9/30 正在第一次采样",
    "Step 10/30 in the 1-th Sampling": "步数 10/30 正在第一次采样",
    "Step 11/30 in the 1-th Sampling": "步数 11/30 正在第一次采样",
    "Step 12/30 in the 1-th Sampling": "步数 12/30 正在第一次采样",
    "Step 13/30 in the 1-th Sampling": "步数 13/30 正在第一次采样",
    "Step 14/30 in the 1-th Sampling": "步数 14/30 正在第一次采样",
    "Step 15/30 in the 1-th Sampling": "步数 15/30 正在第一次采样",
    "Step 16/30 in the 1-th Sampling": "步数 16/30 正在第一次采样",
    "Step 17/30 in the 1-th Sampling": "步数 17/30 正在第一次采样",
    "Step 18/30 in the 1-th Sampling": "步数 18/30 正在第一次采样",
    "Step 19/30 in the 1-th Sampling": "步数 19/30 正在第一次采样",
    "Step 20/30 in the 1-th Sampling": "步数 20/30 正在第一次采样",
    "Step 21/30 in the 1-th Sampling": "步数 21/30 正在第一次采样",
    "Step 22/30 in the 1-th Sampling": "步数 22/30 正在第一次采样",
    "Step 23/30 in the 1-th Sampling": "步数 23/30 正在第一次采样",
    "Step 24/30 in the 1-th Sampling": "步数 24/30 正在第一次采样",
    "Step 25/30 in the 1-th Sampling": "步数 25/30 正在第一次采样",
    "Step 26/30 in the 1-th Sampling": "步数 26/30 正在第一次采样",
    "Step 27/30 in the 1-th Sampling": "步数 27/30 正在第一次采样",
    "Step 28/30 in the 1-th Sampling": "步数 28/30 正在第一次采样",
    "Step 29/30 in the 1-th Sampling": "步数 29/30 正在第一次采样",
    "Step 30/30 in the 1-th Sampling": "步数 30/30 正在第一次采样",
    "Step 0/60 in the 1-th Sampling": "步数 0/60 正在第一次采样",
    "Step 1/60 in the 1-th Sampling": "步数 1/60 正在第一次采样",
    "Step 2/60 in the 1-th Sampling": "步数 2/60 正在第一次采样",
    "Step 3/60 in the 1-th Sampling": "步数 3/60 正在第一次采样",
    "Step 4/60 in the 1-th Sampling": "步数 4/60 正在第一次采样",
    "Step 5/60 in the 1-th Sampling": "步数 5/60 正在第一次采样",
    "Step 6/60 in the 1-th Sampling": "步数 6/60 正在第一次采样",
    "Step 7/60 in the 1-th Sampling": "步数 7/60 正在第一次采样",
    "Step 8/60 in the 1-th Sampling": "步数 8/60 正在第一次采样",
    "Step 9/60 in the 1-th Sampling": "步数 9/60 正在第一次采样",
    "Step 10/60 in the 1-th Sampling": "步数 10/60 正在第一次采样",
    "Step 11/60 in the 1-th Sampling": "步数 11/60 正在第一次采样",
    "Step 12/60 in the 1-th Sampling": "步数 12/60 正在第一次采样",
    "Step 13/60 in the 1-th Sampling": "步数 13/60 正在第一次采样",
    "Step 14/60 in the 1-th Sampling": "步数 14/60 正在第一次采样",
    "Step 15/60 in the 1-th Sampling": "步数 15/60 正在第一次采样",
    "Step 16/60 in the 1-th Sampling": "步数 16/60 正在第一次采样",
    "Step 17/60 in the 1-th Sampling": "步数 17/60 正在第一次采样",
    "Step 18/60 in the 1-th Sampling": "步数 18/60 正在第一次采样",
    "Step 19/60 in the 1-th Sampling": "步数 19/60 正在第一次采样",
    "Step 20/60 in the 1-th Sampling": "步数 20/60 正在第一次采样",
    "Step 21/60 in the 1-th Sampling": "步数 21/60 正在第一次采样",
    "Step 22/60 in the 1-th Sampling": "步数 22/60 正在第一次采样",
    "Step 23/60 in the 1-th Sampling": "步数 23/60 正在第一次采样",
    "Step 24/60 in the 1-th Sampling": "步数 24/60 正在第一次采样",
    "Step 25/60 in the 1-th Sampling": "步数 25/60 正在第一次采样",
    "Step 26/60 in the 1-th Sampling": "步数 26/60 正在第一次采样",
    "Step 27/60 in the 1-th Sampling": "步数 27/60 正在第一次采样",
    "Step 28/60 in the 1-th Sampling": "步数 28/60 正在第一次采样",
    "Step 29/60 in the 1-th Sampling": "步数 29/60 正在第一次采样",
    "Step 30/60 in the 1-th Sampling": "步数 30/60 正在第一次采样",
    "Step 31/60 in the 1-th Sampling": "步数 31/60 正在第一次采样",
    "Step 32/60 in the 1-th Sampling": "步数 32/60 正在第一次采样",
    "Step 33/60 in the 1-th Sampling": "步数 33/60 正在第一次采样",
    "Step 34/60 in the 1-th Sampling": "步数 34/60 正在第一次采样",
    "Step 35/60 in the 1-th Sampling": "步数 35/60 正在第一次采样",
    "Step 36/60 in the 1-th Sampling": "步数 36/60 正在第一次采样",
    "Step 37/60 in the 1-th Sampling": "步数 37/60 正在第一次采样",
    "Step 38/60 in the 1-th Sampling": "步数 38/60 正在第一次采样",
    "Step 39/60 in the 1-th Sampling": "步数 39/60 正在第一次采样",
    "Step 40/60 in the 1-th Sampling": "步数 40/60 正在第一次采样",
    "Step 41/60 in the 1-th Sampling": "步数 41/60 正在第一次采样",
    "Step 42/60 in the 1-th Sampling": "步数 42/60 正在第一次采样",
    "Step 43/60 in the 1-th Sampling": "步数 43/60 正在第一次采样",
    "Step 44/60 in the 1-th Sampling": "步数 44/60 正在第一次采样",
    "Step 45/60 in the 1-th Sampling": "步数 45/60 正在第一次采样",
    "Step 46/60 in the 1-th Sampling": "步数 46/60 正在第一次采样",
    "Step 47/60 in the 1-th Sampling": "步数 47/60 正在第一次采样",
    "Step 48/60 in the 1-th Sampling": "步数 48/60 正在第一次采样",
    "Step 49/60 in the 1-th Sampling": "步数 49/60 正在第一次采样",
    "Step 50/60 in the 1-th Sampling": "步数 50/60 正在第一次采样",
    "Step 51/60 in the 1-th Sampling": "步数 51/60 正在第一次采样",
    "Step 52/60 in the 1-th Sampling": "步数 52/60 正在第一次采样",
    "Step 53/60 in the 1-th Sampling": "步数 53/60 正在第一次采样",
    "Step 54/60 in the 1-th Sampling": "步数 54/60 正在第一次采样",
    "Step 55/60 in the 1-th Sampling": "步数 55/60 正在第一次采样",
    "Step 56/60 in the 1-th Sampling": "步数 56/60 正在第一次采样",
    "Step 57/60 in the 1-th Sampling": "步数 57/60 正在第一次采样",
    "Step 58/60 in the 1-th Sampling": "步数 58/60 正在第一次采样",
    "Step 59/60 in the 1-th Sampling": "步数 59/60 正在第一次采样",
    "Step 60/60 in the 1-th Sampling": "步数 60/60 正在第一次采样",

    "Readme-xhox-1--": "通配符翻译开始---",

    "Portrait": "肖像",
    "Close Up Shot": "特写镜头",
    "Full Shot": "全景镜头",
    "Waist Shot": "中全景-到腰腿",
    "Medium Shot": "中景镜头",
    "Macro Shot": "微距镜头",
    "Full Body View": "全身视角",
    "Upper Body View": "上半身视角",
    "Product View": "产品视角",
    "Aerial View": "鸟瞰视角",
    "Outer Space View": "太空视角",
    "Extreme Close Up Shot": "超特写镜头",
    "Tilt-shift Photography": "移轴镜头",
    "Fish-eye Lens Photo": "鱼眼镜头",
    "Over-the-Shoulder Shot": "过肩镜头",

    "woman": "女人",
    "man": "男人",

    "From China": "中国",
    "From Eastern Europe": "东欧",
    "From East Asia": "东亚",
    "From Japan": "日本",
    "From South Korea": "南韩",
    "From Thailand": "泰国",
    "From Vietnam": "越南",
    "From Russia": "俄罗斯",
    "From Belarus": "白俄罗斯",
    "From the United States": "美国",
    "From England": "英国",
    "From Africa": "非洲",
    "From Europe": "欧洲",
    "From South America": "南美",
    "From Taiwan": "台湾",
    "From Heilongjiang Heihe": "黑河",
    "From Urumqi, Xinjiang": "乌鲁木齐",
    "From Sanya, Hainan": "三亚",
    "From Chengdu, Sichuan": "成都",
    "From Yunnan": "云南",
    "From Shanghai": "上海",
    "From Jiangnan": "江南",

    "Young Adult": "年轻人 18~24岁",
    "Adult": "成年人 满18岁",
    "20-year-old": "20岁的",
    "25 years old": "有25岁",
    "Teenager": "青少年 13~19岁",
    "Schoolchild": "学童 6~12岁",
    "Baby": "婴儿 1岁内",
    "Toddler": "幼儿 1~3岁",
    "Generation Z": "Z世代 96后",
    "Centenarians": "百岁人瑞",

    "Slim": "苗条",
    "Fit": "健美",
    "Skinny": "骨感",
    "Chubby": "微胖",
    "Plump": "丰满",
    "Fat": "肥胖的",
    "Underweight": "体重过轻",
    "Normal weight": "正常体重",
    "Overweight": "过胖",
    "Obese": "超级胖",
    "Athletic": "运动员型强壮",
    "Muscular": "肌肉发达",
    "Toned": "瑜珈肌肉结实线条分明",
    "Ripped": "肌肉线条分明低脂",
    "Petite": "娇小的",
    "Curvy": "曲线美",
    "abs, obliques, biceps, pectorals": "腹肌，斜方肌，二头肌，胸肌",
    "skinny, ribs, slim legs, narrow waist": "瘦的，肋骨，瘦腿，细腰",
    "curvy, belly, stomach, thick thighs, wide hips": "曲线美，肚子，胃，粗大的大腿，宽臀",

    "Frontal View": "正面",
    "Profile View": "侧面",
    "Rear View": "背面",
    "Three-Quarter View": "四分之三正面",
    "Three-Quarter Rear View": "四分之三背面",
    "High Angle": "俯拍",
    "Eye Level": "平拍",
    "Low Angle Shot": "仰拍",
    "Dutch angle": "倾斜角度",
    "Dramatic angle": "戏剧化的角度",
    "From above": "从上方",
    "From behind": "从后面",
    "From below": "从下方",
    "From side": "从侧面",
    "Upside-Down": "上下颠倒",
    "Looking at viewer": "看向观众",
    "Looking at another": "看向他人",
    "Looking away": "看向远方",
    "Looking back": "回头看",
    "Looking up": "抬头看",

    "race queen": "赛车女郎",
    "queen": "女王",
    "maid": "女仆",
    "housemaid": "家庭女佣",
    "wa maid": "和风女仆",
    "office lady": "职场女性",
    "waitress": "女服务员",
    "actress": "女演员",
    "dancing girl": "舞女",
    "stewardess": "空姐",
    "nun": "修女",
    "dancer": "舞者",
    "ballerina": "芭蕾舞演员",
    "gym leader": "体操教练",
    "idol": "偶像",
    "lifeguard": "救生员",
    "boxer": "拳击手",
    "scientist": "科学家",
    "athletes": "运动员",
    "monk": "和尚",
    "crobat": "杂技演员",
    "nurse": "护士",
    "student": "学生",
    "teacher": "老师",
    "racer": "赛车手",
    "police": "警察",
    "soldier": "士兵",
    "cheerleader": "啦啦队",
    "actor": "男演员",
    "motorcyclist": "摩托车手",
    "hacker": "黑客",
    "magician": "魔术师",
    "detective": "侦探",
    "pilot": "飞行员",
    "diver": "潜水员",
    "bar censor": "酒吧审查员",
    "missionary": "传教士",
    "firefighter": "消防员",
    "goalkeeper": "守门员",
    "chef": "厨师",
    "astronaut": "宇航员",
    "cashier": "收银员",
    "mailman": "邮递员",
    "barista": "咖啡师",
    "doctor": "医生",
    "trap": "伪娘",
    "spy": "间谍",
    "agent": "特工",
    "assassin": "刺客",
    "poet": "诗人",
    "samurai": "日本武士",
    "the hermit": "隐士",
    "makihitsuji": "牧羊人",
    "knight": "骑士",
    "priest": "牧师",
    "cleric": "神职人员(基督教)",
    "doll": "人偶",

	"Round Face": "圆脸",
	"Oval Face": "瓜子脸",
	"Square Face": "方脸",
	"Heart-Shaped Face": "心形脸",
	"Diamond Face": "钻石脸",
	"Baby-Faced": "娃娃脸",
	"Plump Cheeks": "丰满胖乎的脸",
	"Chubby Cheeks": "胖嘟嘟的脸",
	"Long Face": "长脸",
	"Triangle Face": "三角形脸",
	"Inverted Triangle Face": "倒三角形脸",
	"Pear-shaped Face": "梨形脸",
	"Oblong Face": "长椭圆脸",
	"Square Round Face": "方圆形脸",
	"Square Oval Face": "方椭圆形脸",
	"Ponytail": "马尾",
	"Twintails": "双马尾",
	"Bun": "发髻、丸子头",
	"Bob Cut": "波波切、齐肩发",
	"Pixie Cut": "精灵头、短碎发",
	"Layered Cut": "分层发",
	"Updo": "盘发",
	"Braid": "辫子",
	"Half Updo": "半扎发",
	"Beach Waves": "海滩波浪发",
	"Long Curls": "长卷发",
	"Crew Cut": "平头、中式寸头",
	"Buzz Cut": "寸头、栗子头",
	"Side Part": "三七微分",
	"Textured Quiff": "立体碎盖",
	"Spiky Hair": "动感前刺",
	"Slicked Back": "清爽飞机头",
	"Taper Fade": "港风侧背",
	"Pompadour": "韩式自然纹理",
	"Undercut": "下切发型、痞帅二八分",
	"Bowl Cut": "拉美卷",
	"Faux Hawk": "假鹰头",
	"Cornrows": "玉米垄发型",
	"Mohawk": "鸡冠头",
	"Afro": "爆炸头",
	"high ponytail": "高马尾",
	"low ponytail": "低马尾",
	"side ponytail": "侧马尾",
	"short ponytail": "短马尾",
	"folded ponytail": "折叠马尾",
	"braided ponytail": "辫子马尾",
	"topknot": "顶部发髻",
	"Waist-length hair": "齐腰长发",
	"Shoulder-length hair": "齐肩长发",
	"Long hair": "长发",
	"Medium-length hair": "中长发",
	"Short hair": "短发",
	"Long Straight Hair": "长直发",
	"Black Hair": "黑发",
	"Brown Hair": "棕发",
	"Red Hair": "红发",
	"Blonde Hair": "金发",
	"Grey Hair": "灰发",
	"White Hair": "白发",
	"Auburn Hair": "赤褐色发",
	"Chestnut Hair": "栗色发",
	"Ash Hair": "灰色发",
	"Platinum Hair": "铂金色发",
	"multicolored hair": "多色发色",
	"colored inner hair": "内层染色发",
	"gradient hair": "渐变发色",
	"rainbow hair": "彩虹发色",
	"split-color hair": "分色发",
	"streaked hair": "高光发色",
	"two-tone hair": "双色发",
	"colored tips": "发尖染色",
	"Blue Eyes": "蓝色眼睛",
	"Brown Eyes": "棕色眼睛",
	"Green Eyes": "绿色眼睛",
	"Hazel Eyes": "淡褐色眼睛",
	"Black Eyes": "黑色眼睛",
	"Amber Eyes": "琥珀色眼睛",
	"Red Eyes": "红色眼睛",
	"enchanting gaze": "迷人的凝视",
	"intense gaze": "强烈的凝视",
	"Loving Gaze": "恋人的眼神",
	"Passionate Eyes": "热情的眼神",
	"Tender Look": "温柔的眼神",
	"Admiring Glance": "赞赏的眼神",
	"Longing Look": "渴望的眼神",
	"Gentle Eyes": "温柔的眼神",
	"Caring Look": "关怀的眼神",
	"bangs": "刘海",
	"blunt bangs": "平直刘海",
	"hair between eyes": "眼间的头发",
	"hair over eyes": "遮住眼睛的头发",
	"hair over one eye": "遮住一只眼睛的头发",
	"parted bangs": "分开的刘海",
	"swept bangs": "侧扫的刘海",
	"sidelocks": "鬓角",
	"asymmetrical bangs": "不对称的刘海",
	"hair intakes": "头发吸入口",
	"single hair intake": "单个头发吸入口",
	"Widow's Peak": "寡妇峰",
	"Sideburns": "鬓角",
	"Dreadlocks": "长发绺",
	"Stubble Beard": "胡茬胡子",
	"Goatee": "山羊胡",
	"Full Beard": "全蓄胡子",
	"Van Dyke Beard": "范戴克胡",
	"Soul Patch": "灵魂小胡子",
	"Garibaldi Beard": "加里波第胡子",
	"Mutton Chops": "羊腿胡",
	"Circle Beard": "圆圈胡",
	"Corporate Beard": "职场胡子",
	"Balbo Beard": "巴尔博胡子",
	"Ducktail Beard": "鸭尾胡子",
	"Chinstrap Beard": "下巴带胡子",
	"Anchor Beard": "锚型胡子",
	"Chevron Mustache": "车辙胡须",
	"Horseshoe Mustache": "马蹄胡须",
	"Handlebar Mustache": "车把胡须",
	"Imperial Mustache": "帝国胡须",
	"Pencil Mustache": "铅笔胡须",
	"Friendly Mutton Chops": "友好羊腿胡",
	"Zappa Mustache": "扎帕胡须",
	"Dimple": "酒窝",
	"Freckles": "雀斑",
	"Wrinkles": "皱纹",
	"Mole": "痣",
	"Scar": "伤疤",
	"High Cheek Bones": "高颧骨",
	"makeup": "化妆",
	"lipstick": "口红",
	"thick eyebrows": "浓眉",
	"mole under eye": "眼下的痣",
	"mole under mouth": "嘴下的痣",
	"scar on face": "脸上的疤痕",
	"facepaint": "脸部彩绘",
	"Happy": "开心",
	"Sad": "伤心",
	"Angry": "生气",
	"Surprised": "惊讶",
	"Disgusted": "厌恶",
	"Fearful": "害怕",
	"Confused": "困惑",
	"Excited": "兴奋",
	"Tired": "疲倦",
	"Bored": "无聊",
	"Anxious": "焦虑",
	"Content": "满足",
	"Determined": "坚决",
	"Embarrassed": "尴尬",
	"Jealous": "嫉妒",
	"Proud": "骄傲",
	"Shocked": "震惊",
	"Shy": "害羞",
	"Thoughtful": "沉思",
	"Dramatic Pose": "戏剧化的姿势",
	"Standing Pose": "站立姿势",
	"Sitting Pose": "坐姿",
	"Leaning Pose": "倚靠姿势",
	"Lying Pose": "躺姿",
	"Running Pose": "跑步姿势",
	"Jumping Pose": "跳跃姿势",
	"Dancing Pose": "舞蹈姿势",
	"Yoga Pose": "瑜伽姿势",
	"Fighting Pose": "战斗姿势",
	"Crossed Arms Pose": "双臂交叉姿势",
	"Hands on Hips Pose": "手放腰间姿势",
	"Pointing Pose": "指向姿势",
	"Waving Pose": "挥手姿势",
	"Praying Pose": "祈祷姿势",
	"Reading Pose": "阅读姿势",
	"Writing Pose": "写作姿势",
	"Cooking Pose": "烹饪姿势",
	"Driving Pose": "驾驶姿势",
	"Swimming Pose": "游泳姿势",
	"Flying Pose": "飞翔姿势",
	"Power Pose": "力量姿势",
	"Walking Pose": "行走姿势",
	"The Over-the-Shoulder Look": "回眸姿势",
	"S-curve Pose": "S曲线姿势",
	"Close-Up Beauty Shot Pose": "特写美容拍摄姿势",
	"Arms Up Pose": "举手姿势",
	"Casual Stroll Pose": "休闲漫步姿势",
	"Headshot Pose": "头部特写姿势",
	"Sitting Cross-Legged Pose": "盘腿坐姿",
	"Back Arch Pose": "背部拱起姿势",
	"Hand-on-Hip Pose": "手放腰间姿势",
	"Gazing into the Distance Pose": "凝视远方姿势",
	"Candid Laugh Pose": "自然笑容姿势",
	"Dynamic Action Pose": "动态动作姿势",
	"Contrapposto Pose": "对立平衡姿势",
	"High Fashion Pose": "高级时尚姿势",
	"Flat Chest": "平胸",
	"Small Breasts": "小",
	"Medium Breasts": "中",
	"Large Breasts": "大",
	"Huge Breasts": "巨大",
	"Gigantic Breasts": "超大",
	"Cleavage": "乳沟",
	"Pectorals": "胸肌",
	"Collarbone": "锁骨",
	"Breasts": "乳房",
	"Bust": "胸围",
	"Busty": "胸部丰满的",
	"Narrow Waist": "窄腰、柳腰",
	"Wide Hips": "宽臀",
	"Abs": "腹肌",
	"Belly": "小肚子",
	"Midriff": "上腹部",
	"Stomach": "腹部",
	"Groin": "腹股沟",
	"Navel": "肚脐",
	"Pregnant": "怀孕",
	"Thighs": "大腿",
	"Long Legs": "长腿",
	"Slim Legs": "纤细的腿",
	"Thick Thighs": "粗大腿",
	"Feet": "脚",
	"Bare foot": "赤脚",
	"Pointing": "指向",
	"Waving": "挥手",
	"Thumbs Up": "竖大拇指",
	"Peace Sign": "比V字",
	"Clapping": "鼓掌",
	"Fist Bump": "拳击问候",
	"Crossed Arms": "双臂交叉",
	"Hands on Hips": "手放腰间",
	"Handshake": "握手",
	"High Five": "高五",
	"Salute": "敬礼",
	"Praying": "祈祷",
	"Writing": "写字",
	"Typing": "打字",
	"Holding": "拿着",
	"Pinching": "捏",
	"Gesturing": "做手势",
	"Touching": "触摸",
	"Pushing": "推",
	"Pulling": "拉",
	"warm color tone": "暖色调",
	"cold color tone": "冷色调",
	"pastel color tone": "淡雅色调",
	"vivid color tone": "鲜艳色调",
	"vibrant color tone": "活力色调",
	"cyberpunk color tone": "赛博朋克",
	"steampunk color tone": "蒸汽朋克",
	"Cinematic lighting": "电影般的照明",
	"Dramatic light": "戏剧化的照明",
	"Golden hour light": "黄金时刻光线",
	"Studio lighting": "摄影棚灯光",
	"Available light": "自然光",
	"Natural sunlight": "自然阳光",
	"Soft ambient light": "柔和环境光",
	"Harsh sunlight": "强烈阳光",
	"Overcast sky": "阴天",
	"Sunset glow": "日落余晖",
	"Sunrise warmth": "日出温暖",
	"Twilight hues": "黄昏色彩",
	"Candlelight": "烛光",
	"Incandescent lighting": "白炽灯光",
	"Fluorescent lighting": "荧光灯光",
	"Moonlight": "月光",
	"Dappled sunlight": "斑驳阳光",
	"Backlit silhouette": "逆光剪影",
	"Spotlight": "聚光灯",
	"Rim lighting": "边缘光",
	"Firelight": "火光",
	"City streetlights": "城市街灯",
	"Lantern light": "灯笼光",
	"Tungsten lighting": "钨丝灯光",
	"Cloudy day diffused light": "阴天漫射光",
	"Skylight": "天窗光",
	"Blue hour light": "蓝色时刻光线",
	"Flash photography": "闪光摄影",
	"Stage lighting": "舞台灯光",
	"Neon lights": "霓虹灯",
	"Torchlight": "火炬光",
	"Softbox lighting": "柔光箱照明",
	"Rim light": "边缘光",
	"Lightning": "闪电",
	"Abstract light patterns": "抽象光影",
	"by Chinese Contemporary Artist": "由中国当代艺术家",
	"by Asian Contemporary Artist": "由亚洲当代艺术家",
	"by European Contemporary Artists": "由欧洲当代艺术家",
	"by American Contemporary Artists": "由美国当代艺术家",
	"taken by Hideaki Hamada using Pentax 67II and Kodak Portra": "由日本摄影师滨田英明",
	"taken by Andrew Bernstein for NBA": "由NBA御用摄影师安德鲁伯恩斯坦",
	"taken by Contemporary Artist for Harper's BAZAAR magazine": "由当代艺术家为杂志《芭莎》",
	"taken by Contemporary Artist for Playboy magazine": "由当代艺术家为杂志《花花公子》",
	"taken by Contemporary Artist for Vanity Fair magazine": "由当代艺术家为杂志《名利场》",

	"suit": "西装",
	"tuxedo": "燕尾服",
	"formal dress": "礼服",
	"evening gown": "晚礼服",
	"canonicals": "晚会礼服",
	"cocktail dress": "鸡尾酒连衣裙",
	"gown": "女长袍",
	"sash": "饰带",
	"cheongsam": "旗袍",
	"china dress": "旗袍",
	"print cheongsam": "印花旗袍",
	"pelvic curtain": "旗袍类衣物的前摆",
	"wedding dress": "婚纱",
	"uchikake": "白无垢(日式嫁衣)",
	"school uniform": "校服",
	"sailor": "水手服",
	"serafuku": "水手服",
	"summer uniform": "夏季制服",
	"kindergarten uniform": "幼儿园制服",
	"police uniform": "警服",
	"naval uniform": "海军制服",
	"military uniform": "陆军制服",
	"ss uniform/nazi uniform": "纳粹制服",
	"stile uniform": "女侍从的制服",
	"miko": "巫女服",
	"overalls": "工作服",
	"business suit": "职场制服",
	"chef uniform": "厨师工装",
	"labcoat": "白大褂",
	"band uniform": "乐队制服",
	"space suit": "宇航服",
	"leotard": "连衣裤",
	"domineering": "修女服",
	"japanese clothes": "日本服装、和服",
	"kimono": "和服",
	"sleeveless kimono": "无袖和服",
	"short kimono": "短和服",
	"print kimono": "印花和服",
	"Yoga vest": "瑜伽背心",
	"blouse": "女式衬衫",
	"white shirt": "白衬衫",
	"collared shirt": "有领衬衫",
	"dress shirt": "西服衬衫",
	"sailor shirt": "水手服衬衫",
	"cropped shirt": "短衬衫",
	"t-shirt": "T恤",
	"casual T-shirts": "日常T恤",
	"short sleeve T-shirts": "短袖T恤",
	"off-shoulder shirt": "露肩衬衫(搭肩衫)",
	"shrug (clothing)": "包肩上衣",
	"cardigan": "开襟毛衣衫",
	"criss-cross halter": "交叉吊带衫",
	"frilled shirt": "褶边衬衫",
	"sweatshirt": "长袖运动卫衣",
	"hawaiian shirt": "夏威夷衫",
	"hoodie": "连帽衫",
	"Impossible shirt": "贴合程度不合逻辑的衬衫",
	"kappougi": "(烹饪时穿的)罩衫",
	"plaid shirt": "格子衬衫",
	"polo shirt": "马球衫",
	"print shirt": "印花衬衫",
	"shirt": "衬衫",
	"sleeveless hoodie": "无袖连帽衫",
	"sleeveless shirt": "无袖衬衫",
	"striped shirt": "条纹衬衫",
	"tank top": "背心(居家)",
	"vest": "背心(正式)",
	"waistcoat": "背心(正式)",
	"camisole": "吊帶背心(小可愛)",
	"tied shirt": "系带衬衫(把衣角和下擺打结)",
	"undershirt": "汗衫",
	"crop top": "截短上衣",
	"highleg": "高开衩的衣物",
	"clothing cutout": "衣服漏洞",
	"back cutout": "露背上衣",
	"cleavage cutout": "乳沟处开洞",
	"navel cutout": "肚脐开洞",
	"midriff": "露腰上衣",
	"heart cutout": "心形开口",
	"torn clothes": "撕裂的衣服",
	"torn shirt": "撕裂的衬衫",
	"Yoga shorts": "瑜伽短裤",
	"dress": "连衣裙",
	"microdress": "微型连衣裙",
	"long dress": "长连衣裙",
	"off-shoulder dress": "露肩连衣裙",
	"strapless dress": "无肩带连衣裙",
	"backless dress": "露背连衣裙",
	"halter dress": "绕颈露背吊带裙",
	"sundress": "无袖吊带连衣裙",
	"sleeveless dress": "无袖连衣裙",
	"sailor dress": "水手服款裙子",
	"summer dress": "夏日长裙",
	"pinafore dress": "围裙连衣裙",
	"sweater dress": "围裙连衣裙",
	"armored dress": "战甲裙",
	"frilled dress": "花边连衣裙",
	"lace-trimmed dress": "蕾丝边连衣裙",
	"collared dress": "有领连衣裙",
	"fur-trimmed dress": "毛皮镶边连衣裙",
	"layered dress": "分层连衣裙",
	"pleated dress": "百褶连衣裙",
	"taut dress": "绷紧的连衣裙",
	"pencil dress": "铅笔裙",
	"impossible dress": "过分紧身的衣服",
	"multicolored dress": "多色款连衣裙",
	"striped dress": "条纹连衣裙",
	"checkered skirt": "格子裙",
	"plaid dress": "格子连衣裙",
	"ribbed dress": "罗纹连衣裙",
	"polka dot dress": "波点连衣裙",
	"print dress": "印花连衣裙",
	"vertical-striped dress": "竖条纹连衣裙",
	"see-through dress": "透视连衣裙",
	"skirt": "短裙",
	"microskirt": "超短裙",
	"miniskirt": "迷你裙",
	"skirt suit": "正装短裙",
	"bikini skirt": "比基尼裙",
	"pleated skirt": "百褶裙",
	"pencil skirt": "短铅笔裙",
	"bubble skirt": "蓬蓬裙",
	"tutu": "芭蕾舞裙",
	"ballgown": "蓬蓬裙(礼服)",
	"pettiskirt": "蓬蓬裙(儿童)",
	"showgirl skirt": "展会女郎装束",
	"Medium length skirt": "中等长裙子",
	"beltskirt": "皮带裙",
	"denim skirt": "牛仔裙",
	"suspender skirt": "吊带裙",
	"skirt set": "与上衣搭配的短裙",
	"long skirt": "长裙",
	"summer long skirt": "夏日长裙",
	"overskirt": "外裙",
	"hakama skirt": "袴裙",
	"high-waist skirt": "高腰裙",
	"kimono skirt": "和服裙",
	"suspender long skirt": "背带裙、吊带裙",
	"chiffon skirt": "雪紡裙",
	"frilled skirt": "花边裙子",
	"fur-trimmed skirt": "毛皮镶边短裙",
	"lace skirt": "蕾丝短裙",
	"lace-trimmed skirt": "蕾丝边短裙",
	"ribbon-trimmed skirt": "缎带饰边短裙",
	"layered skirt": "分层的半裙",
	"print skirt": "印花短裙",
	"multicolored skirt": "多色款裙子",
	"striped skirt": "条纹裙",
	"vertical-striped skirt": "竖条纹裙子",
	"plaid skirt": "格子呢短裙",
	"flared skirt": "伞裙",
	"floral skirt": "碎花裙",
	"side slit": "侧开衩",
	"shorts": "短裤",
	"micro shorts": "小尺寸短裤",
	"short shorts": "热裤",
	"hot pants": "热裤",
	"cutoffs": "热裤",
	"striped shorts": "条纹短裤",
	"suspender shorts": "吊带短裤",
	"denim shorts": "牛仔短裤",
	"puffy shorts": "蓬蓬的短裤",
	"dolphin shorts": "海豚短裤(真理裤)",
	"dolfin shorts": "海豚短裤(真理裤)",
	"tight pants": "紧身裤、运动裤",
	"crotchless pants": "无裆裤（紧身）",
	"track pants": "运动裤",
	"yoga pants": "瑜伽裤",
	"bike shorts": "自行车短裤",
	"gym shorts": "体操短裤",
	"pants": "长裤",
	"puffy pants": "蓬松裤、宽松裤",
	"pumpkin pants": "南瓜裤",
	"hakama pants": "袴裤",
	"harem pants": "哈伦裤",
	"bloomers": "灯笼裤",
	"buruma": "女式灯笼裤",
	"jeans": "牛仔裤",
	"cargo pants": "工装裤",
	"camouflage pants": "迷彩裤",
	"capri pants": "七分裤",
	"chaps": "皮套裤(上宽下窄)",
	"jumpsuit": "(尤指女式)连衫裤",
	"lowleg pants": "低腰裤子",
	"plaid pants": "格子呢裤子",
	"single pantsleg": "单边长裤",
	"striped pants": "条纹裤",
	"bodystocking": "全身袜",
	"pantyhose": "连裤袜",
	"leggings": "裤袜",
	"legwear": "裤袜(泛指裤袜或长筒袜)",
	"thighhighs": "长筒袜(过膝高筒袜)",
	"kneehighs": "中筒袜",
	"socks": "短袜",
	"bare legs": "裸腿",
	"black bodystocking": "连体黑丝",
	"white bodystocking": "连体白丝",
	"stocking under clothes": "衣服下的袜子",
	"black pantyhose": "黑丝裤袜",
	"white pantyhose": "白丝裤袜",
	"thighband pantyhose": "有腿环的裤袜",
	"pantylines": "紧致的裤袜(勾勒出线条)",
	"single leg pantyhose": "单边穿着连裤袜",
	"panties under pantyhose": "裤袜里的内裤",
	"fishnets": "网袜(材质)",
	"stirrup legwear": "渔网袜",
	"toeless legwear": "露趾袜",
	"mismatched legwear": "双色裤袜",
	"two-tone legwear": "双色裤袜",
	"asymmetrical legwear": "不对称裤袜",
	"uneven legwear": "长短袜",
	"white thighhighs": "白色长筒袜",
	"black thighhighs": "黑色长筒袜",
	"pink thighhighs": "粉色长筒袜",
	"suspenders": "吊带袜",
	"torn legwear": "破损的裤袜",
	"torn thighhighs": "损坏了的长筒袜",
	"see-through legwear": "透明的袜子",
	"frilled legwear": "花边袜",
	"lace-trimmed legwear": "蕾边袜丝",
	"seamed legwear": "有接缝的袜",
	"back-seamed legwear": "中间有一条黑线的袜子",
	"animal ear legwear": "动物耳朵过膝袜",
	"striped legwear": "横条纹袜",
	"vertical-striped legwear": "竖条纹袜",
	"polka dot legwear": "圆斑袜",
	"print legwear": "印花袜",
	"legwear under shorts": "短裤穿在袜子外",
	"over-kneehighs": "过膝袜",
	"bobby socks": "鲍比袜(白短袜)",
	"tabi": "日式厚底短袜(足袋)",
	"loose socks": "泡泡袜",
	"ankle socks": "踝袜",
	"leg warmers": "腿套|暖腿袜",
	"single sock": "单短袜",
	"striped socks": "横条短袜",
	"barefoot": "赤脚",
	"no shoes": "没有鞋子",
	"shoes removed": "脱下的鞋子",
	"single shoe": "单鞋",
	"the only shoe": "单鞋",
	"black loafers": "乐福鞋(小皮鞋)",
	"shoes": "运动鞋",
	"uwabaki": "室内鞋",
	"platform footwear": "厚底鞋",
	"high heels": "高跟鞋",
	"stiletto heels": "细跟高跟鞋",
	"strappy heels": "带束带的高跟鞋",
	"platform heels ": "厚底高跟鞋",
	"rudder footwear": "舰C舰娘专用鞋",
	"sandals": "凉鞋",
	"barefoot sandals": "裸足凉鞋",
	"clog sandals": "木屐凉鞋",
	"geta": "木屐",
	"slippers": "拖鞋",
	"skates": "溜冰鞋",
	"roller skates": "旱冰鞋",
	"animal feet": "动物脚",
	"animal slippers": "动物拖鞋",
	"shackles": "镣铐",
	"brown footwear": "棕色鞋类",
	"cross-laced footwear": "交叉系带鞋",
	"loafers": "乐福鞋",
	"mary janes": "珍妮鞋",
	"mismatched footwear": "双色鞋子",
	"pointy footwear": "尖头鞋",
	"pumps": "低胸装高跟鞋打扮",
	"sandals removed": "脱下凉鞋",
	"shoe soles": "鞋底",
	"shoelaces": "鞋带",
	"sneakers": "运动鞋",
	"winged footwear": "带翅膀的鞋子",
	"zouri": "日式草鞋",
	"boots": "靴子",
	"boots removed": "脱下的靴子",
	"thigh boots": "大腿靴",
	"knee boots": "及膝靴(马靴)",
	"ankle boots": "踝靴",
	"high heel boots": "高跟靴",
	"toeless boots": "露趾靴",
	"lace-up boots": "系带靴",
	"fur-trimmed boots": "毛边靴子",
	"snow boots": "雪地靴",
	"anklet": "脚链",
	"rubber boots": "胶靴",
	"santa boots": "圣诞靴",
	"leather boots": "皮靴",
	"thighhighs under boots": "靴子下的长筒袜",
	"combat boots": "作战靴",
	"doc martens": "马丁靴",
	"rain boots": "雨靴",
	"belt boots": "皮带靴",
	"fur boots": "矮跟休闲皮草靴",
	"single boot": "一只脚没穿靴子",
	"cross earrings": "十字耳环",
	"crystal earrings": "水晶耳环",
	"flower earrings": "花耳环",
	"heart earrings": "心形耳环",
	"hoop earrings": "环状耳环",
	"multiple earrings": "多个耳环",
	"pill earrings": "药丸样式的耳环",
	"skull earrings": "骷髅耳环",
	"star earrings": "星形耳环",
	"glasses": "眼镜",
	"eyewear": "眼镜",
	"monocle": "单片眼镜",
	"under-rim eyewear": "带框眼镜",
	"rimless eyewear": "无框眼镜",
	"semi-rimless eyewear": "半无框眼镜",
	"red-framed eyewear": "红框眼镜",
	"round eyewear": "圆框眼镜",
	"black-framed eyewear": "黑框眼镜",
	"tinted eyewear": "有色眼镜",
	"medical eyepatch": "医用眼罩",
	"bandage over one eye": "用绷带包扎一只眼睛",
	"crooked eyewear": "歪斜的眼镜",
	"eyewear removed": "取下眼镜",
	"sunglasses": "太阳镜",
	"goggles": "风镜",
	"Blindfold": "眼罩",
	"eyepatch": "眼罩(独眼)",
	"visor": "面罩|遮阳帽舌|遮阳板",
	"bespectacled": "戴眼镜的",
	"blue-framed eyewear": "蓝框眼镜",
	"brown-framed eyewear": "棕色镜框眼镜",
	"coke-bottle glasses": "厚如玻璃瓶底的圆眼镜",
	"no eyewear": "去掉了(原设有的)眼镜",
	"opaque glasses": "没透出眼睛的眼镜",
	"over-rim eyewear": "下半无框眼镜",
	"cross necklace": "十字架项链",
	"bead necklace": "珠子项链",
	"pearl necklace": "珍珠项链",
	"heart necklace": "心形项链",
	"carrot necklace": "胡萝卜项链",
	"chain necklace": "锁链项链",
	"magatama necklace": "珠玉项链",
	"tooth necklace": "牙项链",
	"key necklace": "钥匙项链",
	"anchor necklace": "锚项链",
	"skull necklace": "骷髅项链",
	"shell necklace": "贝壳项链",
	"gold necklace": "金项链",
	"crescent necklace": "新月项链",
	"ring necklace": "戒指项链",
	"feather necklace": "羽毛项链",
	"bone necklace": "骨项链",
	"ankh necklace": "十字项链",
	"multiple necklaces": "多条项链",
	"bullet necklace": "子弹项链",
	"bracelet": "手链",
	"choker": "项圈",
	"metal collar": "金属项圈",
	"ring": "戒指",
	"wristband": "腕带",
	"pendant": "吊坠",
	"brooch": "胸针",
	"bangle": "手镯",
	"sunburst": "旭日形首饰",
	"pearl bracelet": "珍珠手链",
	"drop earrings": "耳坠",
	"puppet rings": "木偶戒指",
	"corsage": "胸花",
	"sapphire brooch": "蓝宝石胸针",
	"jewelry": "珠宝首饰",
	"necklace": "项链",
	"wedding band": "婚戒",
	"earrings": "耳环",
	"single earring": "单耳环",
	"stud earrings": "耳钉",
	"crystal": "水晶",
	"gem": "宝石",
	"chest jewel": "胸前宝石",
	"forehead jewel": "额头宝石",
	"tassel": "流苏",
	"belly chain ": "肚链",
	"lace": "花边",
	"ribbon": "丝带",
	"stitches": "缝饰",
	"scarf": "围巾",
	"bandaid": "创可贴",
	"collar": "项圈",
	"belt": "皮带",
	"steam": "蒸汽",
	"bell": "铃铛",
	"amulet": "护身符",
	"emblem": "徽章",
	"flag print": "旗印",
	"anchor symbol": "锚符号",
	"cross": "十字",
	"diffraction spikes": "衍射十字星",
	"iron cross": "铁十字架",
	"latin cross": "拉丁式十字架",
	"lace-trimmed hairband": "蕾丝边发带",
	"ankle lace-up": "脚踝系带",
	"st. gloriana's (emblem)": "圣葛罗莉安娜女学园校徽",
	"heart lock (kantai collection)": "舰娘锁(舰C)",
	"garters": "袜带",
	"thigh strap": "大腿绑带",
	"thigh ribbon": "大腿缎带",
	"leg garter": "腿环|袜带",
	"garter straps": "吊带袜的吊带",
	"leg ribbon": "腿锻带",
	"bandaid on leg": "腿上的绷带",
	"bandaged leg": "包扎过的腿",
	"arm garter": "臂环",
	"joints": "关节",
	"kneepits": "膝盖",
	"knee pads": "护膝",
	"thigh holster": "大腿皮套",
	"bandaid on knee": "膝盖上的创可贴",


    "wildcards enhance": "增强",
    "Add to Prompt": "添加自定义人物到提示框",
    "Clear before add": "先清空原提示",

    "General": "通用",
    "Face": "头部",
    "Body": "身体",
    "Attire": "服装",
    "Other": "其他",
    "Readme": "说明",

    "Shot": "镜头",
    "Gender": "性别",
    "Region": "地区",
    "Age": "年龄",
    "Body Type": "体型",
    "Angle and Gaze": "角度和视线",
    "Job": "职业角色",

    "Face Shape": "脸型",
    "Hair Style": "发型",
    "Hair Color": "发色",
    "Eye": "眼睛",
    "Bangs": "刘海",
    "Beard": "胡须",
    "Other Features": "其他特征",
    "Facial Expression": "面部表情",

    "Chest": "胸部",
    "Waist": "腰部",
    "Legs": "腿部",
    "Gesture": "手势",
    "Pose": "姿势",

    "Hanfu": "汉服",
    "Suit": "套装",
    "Topwear": "上装",
    "Bottomwear": "下装",
    "Socks": "袜子",
    "Shoes": "鞋子",
    "Accessories": "配饰",

    "Lighting": "光照",
    "Color": "颜色",
    "Camera Parameters": "相机参数",
    "Quality Words": "质量词汇",
    "Artist": "艺术家",

    "Randomize Character": "给我灵感，随机人物角色",
    "Select Wildcard File": "选择通配符文件",
    "Add Wildcard to Prompt": "添加通配符到提示",

    "Readme-xhox--2-": "最后---"
}
